40條建議教裝得不像一個「中國遊客」 網民：有錢有底氣就要大聲

「中國遊客」的不文明行為常為人詬病，網絡最近一篇名為《怎樣裝得不像一個「中國遊客」》的文章十分火熱，列出40項建議，讓中國遊客出外旅遊時有所警惕，當中包括「好好排隊，而且要排成一條直線」、「馬路也不是裝口水和痰的地方」、「別釣走別人的保護動物」等。

中國遊客在日本「買爆」福袋。（網絡圖片）

文章據悉出自廣東出版集團的《新周刊》，文字一針見血，中國網民也有褒有貶。文章指出，中國遊客一直「活躍」在世界舞台，時不時整點事兒，「沒見過中國同胞插隊、搶貨、公眾場合里大聲說話、在禁止拍照的地方拍照……你怎麼能說自己經常旅行？」

文章寫到，作家俞天任曾指中國遊客部份不文明行為，源於文化差異，如在飯店自帶食物，但文章則反駁「即使在中國，能否自帶食品通常都有明確標示。明知不許帶卻帶了的，無非裝傻罷了，何必美其名曰文化差異？」

文章同時表達了，文化和陋習的鑑定標準是「會不會給別人帶來麻煩，會不會損害到別人的利益」，而不去嘗試改變固有陋習，反而用一套說辭辯解，這種洗地姿勢很難看。
網民對此則有褒有貶，有人指出「其實，好的都值得學習。我在日本，跟人家說我是台灣人，對方都很友善，那麼自己更是要謹言慎行，不要破壞形象，講難聽一點，我還想再去日本啊！」、「哈哈哈 想不到中國也有明理的智者！」。

而不贊同文章的網民則冷嘲熱諷指，「只要違背你的內心，就能圓滿達成了，加油」、「教養與教育不是用裝作出來的 」、「不隨地大小便真的很難~光是在迪士尼都直接尿進噴水池了」。也有網民質疑「自己是中國遊客是件很屈辱的事嗎？我們憑什麼要在異國他鄉裝做自己不是中國客？」、「中國人有錢，就是要讓外人知道，有錢說話就有底氣、聲音比人大，老外也有人這樣，不要醜化我們」。

（1）登山的時候，穿運動衣褲和運動鞋，背登山包；而不是穿長裙和高跟鞋，拎手提包。
（2）學兩句當地的語言，時刻假裝你聽得懂他們說什麼。
（3）在名牌店鎮定自若，保持儀態，堅守樸素美德。
（4）行李裏堅決不裝老乾媽(內地一款辣醬)和即食麵。
（5）好好排隊，而且要排成一條直線，後面的臉蛋不能被看見。
（6）逛博物館，只是看看，不拍照，或者只拍幾張可以拍的展品。同一個展品，不要拍3遍。
（7）到了景點，壓抑住想在大門口拍照的欲望。
中國遊客在名店外當街吃杯麵。（網絡圖片）
（8）在公共場合講話輕言細語，連隔壁的人都聽不見。
（9）不要帶那麼多現金，即使你把它們塞在皮帶裏。
（10）要是已經背了一個LV的包包，就不要再穿印着CHANEL的衛衣，恨不得將所有logo印在腦門上。
（11）如果壓抑不住中國胃，請挑合適的地方吃即食麵，而不是在街上或者Gucci門口。
（12）正正經經給小費，不要假裝忘記。
（13）到了餐廳要在門口等服務員帶路，即使眼見只剩一個位置。
肆無忌憚地拍照。（網絡圖片
（14）煙蒂和果皮等垃圾只有兩個去處，垃圾桶，或者你拿着，而不是地上。
（15）誰開車插隊誰缺德。
（16）香港習慣右立左行，日本習慣左行右立……走錯位置被撞是你的錯。
（17）展品在你面前可以碰到的地方，不代表可以摸。
（18）既然都爬到雕塑頭上了，不如爬爬自由女神像呀——請不要跟任何公共物品親密接觸。
（19）人不是景點，請別用相機「強姦」他們。拍照請詢問

中國遊客在濟州機場隨手抛棄一地包裝。（網絡圖片）
（20）外國的草叢，不是可以隨意撒尿的地方。
（21）馬路不是你的吸煙區。後面的人不想吸你的二手煙。
（22）馬路也不是裝口水和痰的地方。
（23）記住，穿牛仔褲、涼鞋和T恤去聽音樂會，跟穿唐裝去disco跳舞差不多。
（24）站在馬桶上撒尿，就不要怪摔到腰間椎盤突出。
（25）你說的所有髒話，都會反彈到自己身上。
（26）紅燈也等不了的人，等不到愛情。
（27）你講話那麼衝，口水會噴到別人碗裏的你知道嗎？
（28）搓腳在家裏搓就好了。
（29）什麼時候你能慢慢地等着前面的人拿行李、收拾好，再走出機艙，你就學會正確的節奏了。

中國遊客在泰國吃自助餐瘋搶大蝦，拿很多根本吃不完。（網絡圖片）
30）沒有人看着的東西、別人丟了的東西，不一定可以拿。比如牀底的馬桶蓋。
31）別在路上一邊剝皮一邊吃橘子。
32）別戴紅色或黃色鴨舌帽，特別是旅行團發的那種。
33）電影院打電話和拍照，是會被打的，OK？
34）不在已經夠遊客照的遊客照上P怪怪的文字。
35）不哄搶旅行地的贈品，還大聲叫「這個也多拿幾個！」
36）不在朋友圈小視頻現場直播。
37）不在朋友圈刷屏。
38）自助餐不要爭先恐後，每次只拿一點點，學習優雅用餐。
39）不要鼓勵孩子用蹩腳英語跟外國人搭訕，而自己閉口不言。
40）別釣走別人的保護動物。

出海違法捕海產。（網絡圖片）

俞天任寫個d二戰歷史書都ok好睇

講下真話果然俾支那人狂咬

有咩分別

（16）香港習慣右立左行，日本習慣左行右立……走錯位置被撞是你的錯。
有咩分別

個作者以為倒轉就攪掂

南韓堅持安裝薩德系統正正係因為有抵氣

你有錢可以有抵氣

人地有軍事力量都可以有抵氣

唔好雙重標準就得

教養與教育不是用裝作出來的

都唔代表你無教養就可以肆無忌憚為所欲為

有咩用

睇外形 + 一出聲 就知道你係唔係蝗國人

大家都好認真睇

wrong, so terribly wrong

日本關西關東都已經唔同

同樣係關西，京都同大坂又掉轉

全日本得大阪係左行右立

好似係

港鐵係企定定緊握扶手